{"waitApproved":[],"approved":[{"question":"de que color del caballo blanco de simón bolívar?","answer":"blanco","creator":"aptavideh.22@est.ucab.edu.ve","aprovedBy":"d@gmail.com","category":"HISTORIA"},{"question":"quien descubrió america?","answer":"cristobal colón","creator":"aptavideh.22@est.ucab.edu.ve","aprovedBy":"p@gmail.com","category":"HISTORIA"},{"question":"cual es el mejor carro?","answer":"lexus","creator":"p@gmail.com","aprovedBy":"d@gmail.com","category":"DEPORTESPASATIEMPO"},{"question":"¿Cuál fue el detonante de la Primera Guerra Mundial?","answer":"El asesinato del archiduque Francisco Fernando de Habsburgo","creator":"p@gmail.com","aprovedBy":"d@gmail.com","category":"HISTORIA"},{"question":"¿Quién fue el primer presidente de Estados Unidos?","answer":"George Washington","creator":"p@gmail.com","aprovedBy":"d@gmail.com","category":"HISTORIA"},{"question":"¿Cuánto duró la Guerra de los Cien Años?","answer":"Esta guerra duró 116 años","creator":"p@gmail.com","aprovedBy":"d@gmail.com","category":"HISTORIA"},{"question":"¿Qué idioma es el más hablado en el planeta?","answer":"El chino mandarín","creator":"p@gmail.com","aprovedBy":"d@gmail.com","category":"GEOGRAFIA"},{"question":"¿Cuál es la capital actual de Marruecos?","answer":"Rabat","creator":"p@gmail.com","aprovedBy":"d@gmail.com","category":"GEOGRAFIA"},{"question":"¿Qué idioma europeo es una lengua oficial en Sudáfrica?","answer":"El afrikáans","creator":"p@gmail.com","aprovedBy":"d@gmail.com","category":"GEOGRAFIA"},{"question":"¿Cuál es el país en el cual predomina el idioma tagálog?","answer":"Filipinas","creator":"p@gmail.com","aprovedBy":"d@gmail.com","category":"GEOGRAFIA"},{"question":"¿Con qué nombre firmaba Van Gogh sus obras?","answer":"Vincent","creator":"p@gmail.com","aprovedBy":"d@gmail.com","category":"ARTELITERATURA"},{"question":"¿Quién pintó el \u0027Guernica\u0027?","answer":"Pablo Picasso","creator":"p@gmail.com","aprovedBy":"d@gmail.com","category":"ARTELITERATURA"},{"question":"¿Quién escribió \u0027Fausto\u0027?","answer":"Goethe","creator":"p@gmail.com","aprovedBy":"d@gmail.com","category":"ARTELITERATURA"},{"question":"¿Con qué nombre se conoce el miedo a las alturas?","answer":"Acrofobia","creator":"p@gmail.com","aprovedBy":"d@gmail.com","category":"CIENCIASNATURALEZA"},{"question":"¿Cómo se llama el ave más grande en la actualidad?","answer":"Albatros","creator":"p@gmail.com","aprovedBy":"d@gmail.com","category":"CIENCIASNATURALEZA"},{"question":"¿Cuáles son las células más importantes y numerosas del cerebro?","answer":"Las células nerviosas","creator":"p@gmail.com","aprovedBy":"d@gmail.com","category":"CIENCIASNATURALEZA"},{"question":"¿En qué ciudad vive el mago de Oz?","answer":"La ciudad Esmeralda","creator":"p@gmail.com","aprovedBy":"d@gmail.com","category":"ENTRETENIMIENTO"},{"question":"¿En qué calle ficticia vivía Sherlock Holmes?","answer":"Baker Street","creator":"p@gmail.com","aprovedBy":"d@gmail.com","category":"ENTRETENIMIENTO"},{"question":"¿Qué famoso youtuber español tiene su propia serie de animación?","answer":"El Rubius","creator":"p@gmail.com","aprovedBy":"d@gmail.com","category":"ENTRETENIMIENTO"},{"question":"¿Quién se proclamó como campeón del mundo en 2017 en la categoría de MotoGP?","answer":"Marc Márquez","creator":"p@gmail.com","aprovedBy":"d@gmail.com","category":"DEPORTESPASATIEMPO"},{"question":"¿Qué mote recibe el esquiador Michael Thomas Edwards?","answer":"El águila","creator":"p@gmail.com","aprovedBy":"d@gmail.com","category":"DEPORTESPASATIEMPO"},{"question":"¿En qué equipo de la NBA estuvo Manu Ginobili entre 2002 y 2018?","answer":"San Antonio Spurs","creator":"p@gmail.com","aprovedBy":"d@gmail.com","category":"DEPORTESPASATIEMPO"}],"rejected":[],"time":40}